\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,romanian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}


\title{HeapSort}
\author{Purnavel Bogdan}
\date{\today}

\begin{document}

{\huge\maketitle}

\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Introducere}
\vspace{2cm}

\hspace{1cm}Acest timp de sortare foloseste o structura de date numita \textbf{heap}(ansamblu).Vom folosi in cele ce urmeaza o clasa speciala de heap, si anume \textbf{binary max-heap} , care este caracterizata cu ajutorul urmatoarelor proprietati:
\begin{enumerate} \item este un arbore binar complet \item orice nod neterminal are valoarea cheii mai mare decat a fiilor sai. \end{enumerate}
\hspace{1cm}O consecinta a celoar 2 proprietati este ca radacina oricarui arbore a unui binary max heap este mai mare decat orice alt descendent.
\vspace{1cm}Algoritmul de heapsort pentru sortarea crescatoare a unui sir de valori este format dintr-o serie de pasi:
\begin{enumerate} \item Se construieste un arbore binar complet cu valorile de sortat pe nivele de sus in jus si pe ficare nivel de la stanga la dreapta \item Cu o strategie de mutare se transforma arborele intr-o structura max heap. \item Se inlocuieste cheia radacinii (care este valoarea maxima) cu ultimul nod (ultima frunza de la stanga la dreapta) \item Se "elimina" ultimul nod si daca nu mai sunt noduri ramasa se reia algoritmul de la pasul 2.\end{enumerate}
\hspace{1cm} Pentru o vizualizare a modului de lucru heapsort se poate consulta: \url{http://www.sorting-algorithms.com/heap-sort}

\vspace{2cm}Exemplificare\\
\hspace{1cm}Se consideram urmatorul sir de numere: 18,27,17,65,75,13.
\begin{figure}[ht!]
\centering 
\includegraphics[width=90mm]{1.jpg}
\end{figure}\\


\newpage

\section{Prezentarea algoritmului}
\vspace{2cm}

\hspace{1cm}In implementare se va considera un vector cu n elemente in care pe pozitia i se va memora nodul i , adica v[1]=18,v[2]=27,....,v[6]=13\\
\hspace{1cm}Se observa ca nodul i este parinte al nodurilor 2*i si 2*i+1(daca acesta exista)\\
\hspace{1cm}Arborele initial este transformat intr-un max-heap cu ajutor unei functii . Aceasta parcurge nodurile incepand cu ultimul nod neterminal pana la radacina.\\
\hspace{1cm}Functia muta valoarea nodului curent in subarborele a carui radacina este pe pozitia corespunzaoare cu strategia descrisca in continuare.Pentru fiecare nod curent se considera subarborele care il are pe acesta ca radacina. Valoarea radacinii se compara cu maximul dintre valoarile fiilor si daca este mai mica , se interschimba. Se continua pana cand se gaseste pozitia sa corespunzatoare (devine radacina unui subarbore max-heap). Pentru exemplul de mai sus se efectueaza operatiile:\\
\begin{itemsize} \item se considera ultimul nod neterminal , adica cel aflat pe pozitia 3 in vector; se compara valoarea cheii sale cu a fiului:17 > 13, de unde rezulta ca nu este nevoie sa se faca nici o interschimbare. \item se considera urmatorul nod , de pe pozitia 2; se compara 27 cu max(65,75); cum 75 > 27 se interschimba valorile lor, acum nodul cu valoarea 27 nu mai are fii \item se considera nodul de pe pozitia 1 (ultimul); se compara 18 cu max(75,27) ; se interschimba valorile nodului 1, respectiv 2; se compara 18 cu max(65,27) si se interschimba valorile nodului 2 , respectiv 4. \end{itemsize}
Noul arbore este un max-heap.\\
\begin{figure}[ht!]
\centering 
\includegraphics[width=90mm]{2.jpg}
\end{figure}\\

\textbf{Pasul 3:}\\
\hspace{1cm} Se interschimba valorile v[1] cu v[n]\\
\begin{figure}[ht!]
\centering 
\includegraphics[width=90mm]{3.jpg}
\end{figure}\\

\textbf{Pasul 4:}\\
\hspace{1cm} Deoarece in urma pasului 3 elementul maxim se plaseaza pe pozitia n, inseamna ca ramane de sortat subsirul format din primele n-1 valori. Din arbore se "elimina" ultimul nod (nu se mai ia in in considerare elementul n al vectorului v). Pentru a se reface structura de max-heap, se "muta" valoarea radacinei in jos , pe pozitia corespunzatoare cu o strategie folosita la pasul2.\\
\hspace{1cm} In urmatoarea image se poate observa structura unui max-heap format cu primele n-1 elemente ale vectorului\\
\begin{figure}[ht!]
\centering 
\includegraphics[width=90mm]{4.jpg}
\end{figure}\\

\hspace{1cm} Se continua algoritmul pana cand se obtine un max-heap format din doua noduri (v[1]  >= v[2]). Valorile acestora se interschimba si in vectorul v valorile initiale sunt sortate crescator.


	
\end{document}